\RequirePackage{luatex85}
%\begin{filecontents*}{\jobname.xmpdata}
%\Title{}
%\Author{}
%\Keywords{}
%\Publisher{}
%\pdfxSetCMYKcolorProfileDir{/usr/share/color/icc/colord/}
%\setCMYKcolorprofile{ISOcoated_v2_eci.icc}{}{}{}
%\end{filecontents*}
\documentclass[french,%
               twoside=true,%
               paper=portrait,%
               % paper=108mm:175mm,%
               paper=170mm:220mm,%
               % paper=175mm:139mm,%
               pagesize,
               fontsize=13pt,%
               % BCOR=10mm,%
               % DIV=11,%
               headinclude=false,%
               footinclude=false,%
               % headheight=0.0cm,% sans areaset
               % footheight=0.0cm,% ou avec areasetadvanced
               % areasetadvanced=true,
               chapterprefix=false,
               open=right,
               toc=chapterentrywithdots,
               parskip=never,
               ]{scrbook}
\areaset[20mm]{85mm}{147mm}
\usepackage[noinfo,width=180mm,height=230mm,center]{crop}
\usepackage{afterpage}
\usepackage{babel}
\frenchsetup{UnicodeNoBreakSpaces=true,IndentFirst=false}
\renewcommand\frenchhyphenmins{33}
% No hyphenation for specific words
% \babelhyphenation{}
% No hyphen for words with an uppercase letter
\uchyph=0
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[table,luatex,hyperref,cmyk]{xcolor}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{setspace}
% \onehalfspacing
% Centering without vertical space
\newenvironment{nscenter}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\centering}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\newenvironment{nsright}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\RaggedLeft}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\newenvironment{nsleft}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\RaggedRight}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}

%\usepackage[x-302]{pdfx}
%  \pdfpageattr{/ArtBox   [0 0 0 0]
%               /CropBox  [0 0 0 0]
%               /BleedBox [0 0 0 0]
%               /TrimBox  [0 0 0 0]
%              }%

\usepackage{kantlipsum}
\usepackage{seqsplit}
% \usepackage{polyglossia}
% \setmainlanguage{french}
\usepackage{fontspec}
% \usepackage{crimson}
\setmainfont{Crimson}[%
BoldFont = Crimson Bold,
ItalicFont = Cochineal Italic,
BoldItalicFont = Cochineal BoldItalic]
% \usepackage{luatexko}
\babelprovide[import, onchar=ids fonts]{korean}
\babelfont[korean]{rm}{Batang}
\setsansfont{Cochineal}
\renewcommand{\textsc}[1]{{\scshape\sffamily#1}}
\usepackage[autostyle=true,french=guillemets]{csquotes}
% \DeclareQuoteStyle[french]{quotes}%
%   {\og}[\og]{\fg}%
%   {\textquotedblleft}{\textquotedblright}%
% \DeclareQuoteAlias[french]{quotes}{french}
\MakeOuterQuote{"}
\MakeInnerQuote{´}
% \MakeAutoQuote{«}{»}
\usepackage[babel=true,protrusion=true,expansion=false]{microtype}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{xpatch}
\xpatchcmd{\sout}
  {\bgroup}
  {\bgroup\def\ULthickness{1pt}}
  {}{}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{setpagesize=false,
            unicode=true,
            pdftoolbar=false,
            pdfmenubar=false,
            pdffitwindow=false,
            pdfstartview={FitV},
            pdfauthor={Étienne Michelet},
            pdftitle={Māra},
            pdfborder={0 0 0},
            bookmarksdepth=3,
            breaklinks=true,
            hidelinks}
\urlstyle{rm}
\makeatletter
% \newcommand{\urlsansespace}[1]{{\nofrench@punctuation\textrm{\url{#1}}\french@punctuation}}
\newcommand{\urlsansespace}[1]{{\textrm{\url{#1}}}}
\makeatother

% baseline grid for the whole page
% \usepackage{tikz,eso-pic}
% \AddToShipoutPicture{%
% \AtTextLowerLeft{
%    \begin{tikzpicture}[overlay,remember picture]%
%        \draw[red!40!white, thin]%
%             (current page.south west) grid[step=\baselineskip]%
%             (current page.north east);%
%    \end{tikzpicture}%
%    }%
% }
% Or a a baseline grid only for the text block
% \usepackage{vgrid}
% \usepackage[pagewise,switch*]{lineno}
% \linenumbers
% \usepackage{chickenize}
% \letterspaceadjust
% \colorstretch
% \usepackage{showframe}
% \usepackage[hyphenation,lastparline,nosingleletter]{impnattypo}
% \usepackage[defaultlines=2,all]{nowidow}
\usepackage[hyphenation,nosingleletter]{impnattypo}
\usepackage[defaultlines=2,all]{nowidow}
% Dernière ligne au moins d'une longueur double par rapport au retrait
\setlength{\parfillskip}{0pt plus\dimexpr\textwidth-2\parindent}
% Exigence moindre pour couper les lignes
% \sloppy
% À la place de sloppy (pour éviter le \tolerance 9999)
\emergencystretch 3em
% Utiliser la totalité de la page
\flushbottom

% On peut aussi utiliser :
% 1) \enlargethispage{\baselineskip}
%    pour ajouter une ligne à la page
%    cela agrandit la page
% 2) \enlargethispage{-\baselineskip}
%    pour ajouter une ligne à la page suivante
%    cela rapetisse la page
% 3) On peut définir pour les paragraphes un espacement
%    \setlength{\parskip}{3ex plus 2ex minus 2ex}
% 4) On peut utiliser needspace pour éviter le saut de page
%    \usepackage{needspace}
%    \needspace{5\baselineskip}
% 5) On peut utiliser clearpage pour un saut de page
%    \clearpage
% 6) On peut influencer la longueur d'un paragraphe
%    \looseness=-1 ou \looseness=1
% 7) Ajouter dans après begin{document} pour un espacement
%    Des lignes différents, invisible à l'oeil
%    \setlength{\baselineskip}{2.85ex  plus .1ex minus .05ex }
%    ou \baselineskip\the\baselineskip plus0.5pt minus0.5pt\relax
% 8) On peut utiliser l'espacement entre les lettres avec microtype
%    \textls[1000_em]{le_texte}
%
%% Dans le package nowidow
%\widowpenalty=10000
%\clubpenalty=10000
%%% Dans le package impnattypo sous l'option hyphenation
%\brokenpenalty=10000

\usepackage{ifoddpage}
\newcommand\alwaysodd{%
\checkoddpage
\ifoddpage\else
\mbox{}\clearpage%
\fi
}

% Macro pour fonctionnement avec pandoc (les listes)
\def\tightlist{}

\title{Māra}
\author{Étienne Michelet}
\date{2021}

% Variable du titre (pour runtitle)
\makeatletter
\let\runauthor\@author
\let\runtitle\@title
\let\runsubtitle\@subtitle
\makeatother

% Header
\usepackage[automark]{scrlayer-scrpage}
\pagestyle{scrheadings}
% \setlength{\headsep}{0.5cm}
\automark[part]{} %[droite]{gauche}
\automark*[chapter]{} %[droite]{gauche}
\renewcommand*{\chaptermarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\renewcommand*{\sectionmarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\ihead{}
\chead{}
\ohead{}
% \lehead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\textsc\runtitle}
% \rohead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\textsc\headmark}

% Page numbering
\setkomafont{pagenumber}{\normalfont\footnotesize\rmfamily}
\ifoot{}
% \ofoot{}
\ofoot{\normalfont\pagemark}
\cfoot{}

% % https://tex.stackexchange.com/questions/491321/chapter-and-section-name-in-footer-beneath-page-number
% \addtokomafont{pagefoot}{\normalfont\usekomafont{disposition}}
% \AddLayersToPageStyle{scrheadings}{pagenumber.odd,pagenumber.even}
% \AddLayersToPageStyle{plain.scrheadings}{pagenumber.odd,pagenumber.even}
% \DeclareNewLayer[
%   foreground,
%   oddpage,
%   foot,
%   contents={%
%     \hfill
%     \makebox[0pt][l]{%
%       \pagenumberrule
%       \hspace*{0.5em}%
%       \pagemark
%     }%
%   }
% ]{pagenumber.odd}
% \DeclareNewLayer[
%   clone=pagenumber.odd,
%   evenpage,
%   contents={%
%     \makebox[0pt][r]{%
%       \pagemark
%       \hspace*{0.5em}%
%       \pagenumberrule
%     }%
%   }
% ]{pagenumber.even}
% \newcommand*\pagenumberrule{%
%   {\rule[\dimexpr-10cm+\ht\strutbox\relax]{0.4pt}{10cm}}%
% }

% Paramètres pour le sommaire
% Font for TOC
\usepackage{etoc}
\addtokomafont{disposition}{\rmfamily}
% espace entre les points (standard : 4.5)
\makeatletter
\renewcommand*{\@dotsep}{2}
\makeatother
% Pas de numéro de chapitre (et de section) avant le titre
\newcommand\noentrynumber[1]{}
% \newcommand{\tocformatchapter}[1]{\rightskip 50pt{#1}}
% \newcommand{\tocformatchapter}[1]{{#1}.}
% \newcommand\tocformatchapter[1]{\rightskip #1 ---}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{part}{part}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{chapter}{chapter}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{section}{section}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{section}{subsection}
% Style of the TOC
\addtokomafont{chapterentry}{\normalfont\scshape}
% Titre de la table
\AtBeginDocument{%
  \renewcaptionname{french}\contentsname{Sommaire}%
}
% % Titre de la table absent
% \deftocheading{toc}{}%

% Espace entre numéros de page et marge droite de la table
\makeatletter
\renewcommand\@tocrmarg{2em}
\makeatother
% Espace des numéros de page
\makeatletter
\renewcommand\@pnumwidth{2em}
\makeatother

% Espace au sein du sommaire
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=1\baselineskip]{part}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{chapter}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{subsection}
% TOC Level
\setcounter{tocdepth}{0}

% Style des pages avec parties, chapitres, sections
% \renewcommand*{\chapterpagestyle}{empty}
% \renewcommand*{\chapterpagestyle}{scrheadings}
% \setkomafont{part}{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc}
\setkomafont{chapter}{\normalfont\huge\rmfamily\scshape}
\setkomafont{section}{\normalfont\normalsize\rmfamily\scshape}
\setkomafont{subsection}{\normalfont\normalsize\rmfamily\itshape}
\renewcommand*{\raggedchapter}{\centering}
\renewcommand*{\raggedsection}{\centering}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-4\baselineskip plus -1pt minus -1pt,afterskip=4\baselineskip]{chapter}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-2\baselineskip,afterskip=1\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,afterskip=1\baselineskip]{subsection}
\renewcommand*\partformat{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc\partname\thepart}
\renewcommand*\chapterformat{}
\renewcommand*\sectionformat{}
\renewcommand*\subsectionformat{}

% % First line of text always same page height
% % Space after first line of the chapter head
% % Solution : https://tex.stackexchange.com/questions/348012/absolute-vertical-position-of-text-after-chapter-title
% % comment RedeclareSectionCommand before
% \RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1sp,afterskip=9\baselineskip]{chapter}
% \makeatletter
% \renewcommand*{\chapterlinesformat}[3]{%
%   % lines before chapterhead
%   \vspace*{2\baselineskip}
%   \parbox[t][\ht\strutbox][t]{\linewidth}{\strut
%     \hspace*{\fill}
%     \parbox[t][0pt][t]{0.71\linewidth}{%
%       \vskip -\ht\strutbox%
%       \RaggedLeft%
%       \hyphenpenalty=10000%
%       \@hangfrom{#2}{\strut #3}}\par%
%   }%
%   \enlargethispage{1\baselineskip}%
% }
% \makeatother

% Style des paragraphes
% \PolyglossiaSetup{french}{indentfirst=false}
\setlength{\parindent}{1em}
% \setlength{\parskip}{1\baselineskip}
% Séparation des paragraphes (un astérisme)
% \newcommand*{\asterisme}{\vspace*{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}*\hspace*{\fill}\vspace*{1\baselineskip}}

\newcommand{\asterisme}[1]{%
  \par
    \noindent
    \begin{minipage}[t][3\baselineskip][c]{1\textwidth}%
      \begin{nscenter}
        \includegraphics[height=2.5\baselineskip]{#1}
      \end{nscenter}%
  % Pour un retour à la grille
  \par\xdef\tpd{\the\prevdepth}
  \end{minipage}%
  \par\nopagebreak%
  % Pour un retour à la grille
  \prevdepth\tpd
}

\newcommand{\asterismeun}{%
  \asterisme{./gabarit/images/asterisme/a1.jpg}
}
\newcommand{\asterismedeux}{%
  \asterisme{./gabarit/images/asterisme/a2.jpg}
}
\newcommand{\asterismetrois}{%
  \asterisme{./gabarit/images/asterisme/a3.jpg}
}
\newcommand{\asterismequatre}{%
  \asterisme{./gabarit/images/asterisme/a4.jpg}
}
\newcommand{\asterismecinq}{%
  \asterisme{./gabarit/images/asterisme/a5.jpg}
}
\newcommand{\asterismesix}{%
  \asterisme{./gabarit/images/asterisme/a6.jpg}
}
\newcommand{\asterismesept}{%
  \asterisme{./gabarit/images/asterisme/a7.jpg}
}
\newcommand{\asterismehuit}{%
  \asterisme{./gabarit/images/asterisme/a8.jpg}
}
\newcommand{\p}{\newpage\null\vspace{1.5cm}\noindent}
% Épigraphe
\setkomafont{dictumtext}{\normalfont\normalsize\itshape}
\setkomafont{dictumauthor}{\normalfont\normalsize}
% Épigraphe justifiée
\renewcommand*\raggeddictumtext{}
% Largeur de l'épigraphe
\renewcommand*\dictumwidth{0.5\textwidth}
% Cadratin avant l'auteur
\renewcommand*\dictumauthorformat[1]{--- #1}
% Suppression de la ligne de séparation
\renewcommand*\dictumrule{}
\newcommand*{\epigraphe}[3]{%
  \begin{addmargin}[0.5\textwidth]{0em}%
    {\justifying\noindent\textit{#1}}\par%
    \ifstrempty{#3}{%
      \begin{addmargin}[1em]{0em}%
        \begin{nsright}---~#2\end{nsright}%
      \end{addmargin}%
    }{%
      \begin{addmargin}[1em]{0em}%
        \begin{nsright}---~#2, \textit{#3}\end{nsright}%
      \end{addmargin}%
      }%
  \end{addmargin}%
  \vspace{1\baselineskip}%
}

% Écriture verticale
\usepackage{stackengine}
\usepackage{tokcycle}
\newcommand\xLongstack[2][c]{%
  \resettokcycle%
  \Characterdirective{\addcytoks{ ##1}}%
  \expandedtokcyclexpress{\empty#2}%
  \def\tmpB{\Longstack[#1]}%
  \expandafter\tmpB\expandafter{\the\cytoks}%
}


% Footnotes counter (not reset after a new chapter)
% \deffootnote[1em]{1.5em}{1em}{\thefootnotemark\space}
% \renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}

% Footnotes size
\setkomafont{footnote}{\normalfont\footnotesize\rmfamily}

% Transformer les notes pour les mettre à la fin
\usepackage{enotez}
\let\footnote=\endnote
\DeclareInstance{enotez-list}{custom}{paragraph}{
  heading = \chapter[#1]{#1},
  % heading = {\begingroup\clearpage\let\clearpage\relax\vspace*{-2\baselineskip}\chapter[#1]{#1}\vspace*{0\baselineskip}\endgroup},
  notes-sep = 0\baselineskip,
  format = \normalfont\onehalfspacing\footnotesize,
  number = \enmark{#1},
  number-format = \footnotesize,
}
\setenotez{list-style={custom},mark-format={\nobreak\hspace{.16667em minus .08333em}\scriptsize},mark-cs={\textsuperscript},list-name={Notes},totoc=false,counter-format=arabic}

% Phrase miroir
\usepackage[absolute]{textpos}
\setlength{\TPHorizModule}{1mm}
\setlength{\TPVertModule}{1mm}

% Spécificités du livre
\newenvironment{dialogue}
{\vspace*{1\baselineskip}\itshape\setlength{\parindent}{0em}\begin{addmargin}[2em]{2em}}
{\setlength{\parindent}{1em}\end{addmargin}\vspace*{1\baselineskip}}

%
% Début du document
%

\begin{document}

% For letter-spacing
% \directlua{dofile('./gabarit/letterspacing.lua')}

%Les pages de titres et une page avec copyright

% Antilivre couverture
\includepdf{couverture.pdf}

\thispagestyle{empty}

% Phrase miroir

  \begin{nscenter}
    \vspace*{0.27\textheight}
    \Large
    \xLongstack{마라 파피야스}
  \end{nscenter}

\includepdf[width=180mm,height=230mm]{gabarit/images/1.jpg}

\includepdf[width=180mm,height=230mm]{gabarit/images/1bis.jpg}

% Page de faux titre
\begin{titlepage}
  \begin{nscenter}
    \vspace*{0.27\textheight}
    \rmfamily\Large\scshape\runtitle

    \rmfamily\large\scshape\runsubtitle
  \end{nscenter}
\end{titlepage}

\newpage\mbox{}\thispagestyle{empty}\newpage

% Page de titre
\begin{titlepage}
  \begin{nscenter}
    % \vspace*{1cm}
    {\rmfamily\scshape\LARGE \runauthor\par}
    \vspace{\fill}
    % \vspace{2cm}
    {\rmfamily\scshape\Huge \runtitle\par}
    \vspace{\fill}
    {\rmfamily\Large\textit{avec les œuvres de}\\\LARGE\textsc{Donia
Jornod}\par}
    % \vspace{2cm}
    \vspace{\fill}
    \includegraphics[width=5cm]{./gabarit/images/s1.jpg}
    % \vspace{2cm}
    \vfill
    {\rmfamily\scshape\Large abrüpt\par}
  \end{nscenter}
  \clearpage
  \thispagestyle{empty}
  \mbox{}
  \vfill
  \begin{nscenter}
    \scriptsize
    
    \noindent\textcopyright~Abrüpt, 2021.

  \noindent Cet ouvrage est mis à disposition selon les termes de la Licence Creative Commons Attribution --- Pas d'Utilisation Commerciale --- Partage dans les Mêmes Conditions 4.0 International (CC~BY-NC-SA~4.0).

  \noindent Nous avons néanmoins une lecture libre de cette licence.

  \urlsansespace{https://abrupt.cc/partage}
  \end{nscenter}
\end{titlepage}

% Un sommaire
% \pdfbookmark[0]{Sommaire}{toc}
% \tableofcontents
% \thispagestyle{empty}

% \newpage\mbox{}\thispagestyle{empty}\newpage

% Le corps du texte
\cleardoublepage

\thispagestyle{empty}
\vspace*{8\baselineskip}

\thispagestyle{empty}
\epigraphe{Il faut accrocher son désir à l'axe des pôles.}{Simone Weil}{}

\cleardoublepage

\vspace*{3\baselineskip}

\asterismeun

\textsc{Non}, je ne veux pas \textsc{tuer les fantômes}. Cette violence, il
faudrait qu'elle sorte nettement, comme la Dionée se ferme sur la
mouche.

\asterismedeux

Je suis environné d'esprits, que je le veuille ou non. Alors j'invente
des scories \textsc{volcaniques}.

\asterismetrois

\looseness=1 On fait de la poésie pour bébés, une \textsc{versification prénatale} et
nauséabonde. Māra salive la crasse de l'humanité, mais
\textsc{cette pourriture} n'a pas d'odeur, ni de parfum. Elle pue dans
les têtes.

\asterismequatre

Māra, ton sourire purulent je vais en démanteler le \textsc{système}
métrique \textsc{jusqu'à l'os}. Cracher et me taire, ou ne jamais me
taire.

\asterismecinq

Māra est sorti d'un morceau de canne à sucre. Māra avait trois filles
\textsc{qui étaient toutes} Māra. Elles dansaient le jour, la
nuit\ldots{} elles dansaient jusqu'à la \textsc{nausée}.

\asterismesix

Dieu, Dieu, Dieu\ldots{} la lune va luire pour te nuire, alors mâche
encore des feuilles de sophora, \textsc{c'est mieux que} la scammonée.
Dans les abattoirs les vaches, les veaux, tu sais ? On les égorge de
\textsc{sang-froid}, mon cœur\ldots{}

\asterismesept

Endormissement, \textsc{parasomnie}, quand ils me parlaient, ce n'est
pas à moi qu'ils parlaient\ldots{} Pendant que les autres
\textsc{parlaient, moi je ne parlais pas}, je collectionnais des
escargots.

\asterismehuit

Aux quatre coins de la rose des vents s'en vont les \textsc{animaux rampants}.

\asterismeun

Faire offrande, c'est se \textsc{couper une main}.

\asterismedeux

Māra a toutes ses \textsc{saisons} en enfer. Māra se loge dans les têtes
et dans la poitrine. Il griffe la membrane \textsc{oculaire}. Tout en
souriant il se \textsc{décroche les dents}, il te les enfonce dans les
\textsc{tympans}, il te vomit dans les cheveux, te frictionne le crâne
gaiement d'une \textsc{main convulsive}.

\asterismetrois

\looseness=1 Māra est une ordure, il veut que tu sois ordure. Sa vérité d'ordure veut
te briser, t'écraser \textsc{les vertèbres}, en faire des colonnes de
douleur, à en faire hurler les loups. Māra veut brûler la jungle, Māra
veut jouir \textsc{dans le feu}.

\asterismequatre

Il y a tellement de feuilles qui sortent de tes yeux. Māra crachera dans
tes yeux pour les arroser\ldots{} Māra affamé léchera ta nuque,
caressera tes aisselles comme s'il s'agissait
\textsc{d'oiseaux fragiles}.

\afterpage{
  \thispagestyle{empty}
\includepdf[width=180mm,height=230mm]{gabarit/images/2.jpg}
}

\asterismecinq

Il arracherait bien la tête de ces oiseaux sortis du nid pour la mâcher
lentement, et surtout les yeux, car Māra adore manger des yeux, en faire
de la bouillie, un festin de tous les diables, un caprice \textsc{de
mastication}\ldots{}

\asterismesix

Le mont \emph{Bukhansan} est un refuge pour les fantômes et les esprits.
J'y ai vu Dakini danser sur un seul pied, puis ouvrir les cuisses et
montrer son \textsc{vagin humide et bleu}.

\asterismesept

Dakini souriait avec des lèvres bleues et tout près d'elle un
\textsc{loup
mangeait l'aisselle} d'une autre femme. \textsc{Des crânes} brûlaient et
des flammes montaient des crânes et léchaient \textsc{les pieds} de
Dakini\ldots{} Son front était aussi \textsc{un sexe bleu}, et la fleur
sous son pied était une flamme bleue\ldots{} et sa danse était elle
aussi une flamme bleue.

\asterismehuit

Māra \emph{nightmare}, si on ne comprend plus rien à ce que tu dis,
c'est à cause du prurit de tes dents\ldots{} tes filles sont des goules
aux pieds de vagins vahinés.

\asterismeun

Māra que tu es laid\ldots{} je suis renard, je maraude l'esprit
léger\ldots{} je passe des heures les yeux fermés \textsc{sans saliver}.
Un chien dort sur du fumier, c'est ma seconde naissance\ldots{}
\textsc{dans l'acuité} ! Argos\ldots{} la nuit étoilée vibre
\textsc{comme des mouches} autour de tes yeux, viens que je te lèche le
visage \textsc{comme un fin limier}\ldots{} tu sais bien que les dieux
\textsc{sont
des moments} de l'homme\ldots{}

\asterismedeux

\looseness=1 Le masculin Māra surjoue sa vigueur. Priape palefroi et palefrenier tout
à la fois, il donne \textsc{des coups de boutoir} à te fracasser les
reins. Māra bande \textsc{nerveusement}, ce trousseur de filles est en
secret \textsc{collectionneur de larves}.

\asterismetrois

\textsc{Je te désire} Kusul, ma perle, bien \textsc{autrement}. Mon
désir n'est pas mort crois-moi, ton corps je le désire comme une fleur
le \textsc{moro-sphynx}.

\asterismequatre

Les infamies avaient conflué dans mon cœur comme des excréments dans des
latrines. Je décuple \textsc{ma sauvagerie},
\emph{subséquemment}\ldots{} Je cesse de parler et j'assassine, c'est le
\textsc{b.a.-ba}\ldots{} Je vais leur raboter les paupières\ldots{} à
ces mânes aux doigts câlins. Ce n'est pas un simple ornement,
\textsc{je touche vraiment des fantômes}.

\asterismecinq

C'est le début de la fin, ou la fin du début, touche-toi les orteils
\textsc{trois fois} Māra et aspire à la mort spirituelle, dans un écho,
un écho, un écho\ldots{}

\asterismesix

Les plafonds deviennent tous \textsc{de la boue}. J'ai un tunnel dans la
tête, on y cherche des passages coûte que coûte\ldots{}

Cette pénétration morale \textsc{insidieuse} est immorale\ldots{}
Faisons bouillir le chevreau dans le lait de sa mère\ldots{}
\textsc{Pourquoi pas} ?

\asterismesept

Je partialise tes fesses Kusul et je crache sur la société \textsc{de la
psychiatrie}. Où sont tes fétiches Māra ? Kusul, ton pied lui est
spirituel\ldots{} Et je lécherai sur tes talons tout le
\textsc{poison de ce monde}. Je me fous bien des communautés, je n'aime
que ton corps à toi, \textsc{et ton
con}.

\asterismehuit

\textsc{Les hommes au pouvoir} se promènent et ne cachent plus leur
érection. Objet de psychiatrie, \textsc{la norme-coït} construit la
clinique psychiatrique. Les médecins \textsc{ont baisé} la
monopathologie. Les articulations sont usées \emph{psychologiquement}.
Māra, ton éthique normative \textsc{de cancrelat}\ldots{}

\asterismeun

\emph{Psychopathia sexualis}, mon œil ! quand ils parlent de perversion,
de dégénérescence\ldots{} Nous sommes \textsc{asymétriques} en amour
Kusul, c'est sûr, mais cette grande majorité d'hommes qui bandent dans
les cliniques-bordels, menaçons-les avec une faucille, on nous
poursuivra avec \textsc{des chiens et des drones}\ldots{}

\asterismedeux

Māra, viens un peu que je t'arrache les dents, que je les
\textsc{expulse} comme de gros diamants, pour en faire des colliers de
séton rouge. Je vais te disséquer, séance tenante,
\textsc{sans regret}\ldots{}

\asterismetrois

Et toi barbi·e barbante de l'inclusive, fille de Māra, goule
capricieuse, ta face sous toutes les coutures, on la voit trop souvent
\textsc{dans ce manège} qui t'occupe vivement, les fruits des corbeilles
imprégnés des rides de tes aisselles, la poésie \textsc{soumise} à tes
dents cariées.

\asterismequatre

Et toi, goule poétique sentimentale, as-tu lu quelque chose
\textsc{pour que ta
cervelle} suinte aussi fort la mort, et avec tant de ferveur ? Ton cœur
brisé en miettes mielleuses, ta face de vieille femme, tes cheveux
\textsc{de
veau} et ton corps tatoué jusqu'aux pis\ldots{}

\asterismecinq

Les égéries purulentes, poète·sse·s de la
\textsc{transgression des normes} qui font de la poésie une aberration
normative. Je m'inquiète, la poésie, elles l'ont soumise au déclin.

\asterismesix

Kusul, nous faisons \textsc{laboratoire} dans nos têtes depuis
l'enfance. Tes joues, ta mâchoire, je les embrasserais jusqu'à ne plus
avoir de souffle\ldots{}

\afterpage{
  \thispagestyle{empty}
\includepdf[width=180mm,height=230mm]{gabarit/images/3.jpg}
}

\asterismesept

\textsc{Pas de lieu autre que le lieu sans lieu}. Kusul, je voudrais te
parler de vie surnaturelle. \textsc{Sous tes yeux}, Māra est
\textsc{dégluti}. C'est un fait, l'oiseau va vivre en lui becquetant les
yeux.

\asterismehuit

\looseness=1 Regarde bien mes yeux Kusul, cerclés de noir, \textsc{de points rouges}.
Je pourrais crever de rire dans les rues de Séoul. Un jour, la terre
s'est mise à trembler. Même \textsc{mes lèvres} remuaient !

\asterismeun

\looseness=1 Et voilà que je me casse le nez. \textsc{Le sang inonde la chambre}.
Dorénavant, le réel n'est plus \textsc{immaculé}. Kusul, veux-tu un peu
de rhinoplastie ? \textsc{L'os propre} de mon nez me fait un nez busqué,
je suis pâle comme un \textsc{renard}\ldots{}

\asterismedeux

Kusul et ta mémoire\ldots{} \emph{La descañona}, elle l'écorche\ldots{}
\textsc{Mauvaise
nuit}, bien mauvaise, à vomir, ni plus ni moins. \emph{Le sommeil de la
raison} en quelque sorte\ldots{} Chauves-souris et hiboux, un lynx dans
le coin droit, et des \textsc{bébés morts} dans des paniers tressés.
\textsc{Les femmes
sucent} les gamins jusqu'à la moelle. Suivez les conseils du Grand Bouc
! \emph{Volaverunt}\ldots{}

\asterismetrois

\looseness=1 Kusul, je veux faire \emph{Zazen}. Parce que ma \textsc{cervelle} a trop
vrillé. Kusul \textsc{colle ta langue} sous ton palais humide. Tes
doigts, tes mains s'immobilisent. L'air vibre comme une flamme bleue.
Ton cœur ne saute plus \textsc{comme un lapin}\ldots{}

\asterismequatre

\looseness=1 Ne penses-tu pas que tout était \textsc{prévisible} ? Portez vos énormes
\textsc{cornes de licornes} antiques\ldots{} on vous ouvrira la bouche,
on vous fera la chasse aux dents. C'est magnifique cette sanguine, cette
face \textsc{de pendu}, quelle volupté du tracé ! Quelles fesses de
marbre ! On voudrait les palper, les mordre. Brûlons la
\textsc{maison cocotte}. Ils s'en iront déplumés, ils s'en iront
\emph{Zazen} les sortilèges, la bave aqueuse de Māra, tu vas vite
flairer l'épine \textsc{petite hermine}, et traverser les mers.

\asterismecinq

Capturer des fantômes, est-ce bien sérieux Kusul ? En position
\textsc{du lotus}, avec mon nez cabossé ? On fait de la poésie dans des
livres cousus main ! Cette \textsc{aliénation de la langue}, leur face
farcie d'eau. Quels passionnants résultats ! Bête originale, au
paroxysme de la crise, j'éternue !

\asterismesix

Pointe d'une aiguille d'acupuncture que l'on m'enfonce
\textsc{dans les joues}, ou sur la langue ? Non, plutôt dans les genoux
! Ou sous la voûte plantaire\ldots{} \textsc{Plantaire} !

\asterismesept

Respiration \textsc{abdominale} abominable, comme le vent souffle ! Il fait remuer
les branches\ldots{} Les branches remuent comme des os souples. Des
\textsc{poulpes souples}\ldots{}

\asterismehuit

Des fleurs en intraveineuse Kusul, elles fleurissent dans ton
sang\ldots{} Des fleurs blanches comme des
\textsc{globules en grappes}\ldots{} Des reliquaires mous !

\asterismeun

\looseness=1 Est-ce que ces fleurs de sang pourraient guérir \textsc{les fibroses},
calmer, fleurir sur les nerfs ?\ldots{} Les fleurs, Kusul, fleurissent
simplement\ldots{} Écoute comme le hautbois sonne
\textsc{haut dans les bois}. Peut-être que des serpents dorment sous les
planchers, dissimulés dans l'ombre, fuyant les humains
\textsc{comme la peste}.

\asterismedeux

Peut-être que se sont les serpents qui jouent du hautbois ! L'humain est
si occupé, plongé dans \textsc{sa morbidité} quotidienne, asphyxié
\textsc{dans le
néant}\ldots{} Serpents, crachez\ldots{} \emph{Sam xiag, sam xiag, sam
xiag}\ldots{} Crachez, mais surtout\ldots{} \textsc{ne touchez pas} à
cette main humaine ! Kusul, toi aussi, fuis l'humain\ldots{}

\afterpage{
\clearpage
\thispagestyle{empty}
\includepdf[width=180mm,height=230mm]{gabarit/images/4.jpg}
}

\asterismetrois

Il faudrait donc entrer en résonance avec son époque,
\textsc{son naufrage} ? Mais non, mais non\ldots{} Quand le sang coulait
de mes narines, j'essayais de retenir le \textsc{liquide hématique} dans
le creux de ma main, mais il y en avait trop ! Que voulais-je retenir à
la fin ? Ce n'est pas sérieux ? On ne peut \textsc{assujettir} le sang !

\asterismequatre

Kusul, tu te mettras à prier, qui sait, devant les images sculptées de
\emph{Sansin}, divinité de la montagne, accompagnée de son tigre
\textsc{aux yeux
hallucinés}\ldots{}

\asterismecinq

Ne perds pas l'espoir \textsc{de te perdre}. Tu l'as bien vu quand tu as
fermé les yeux, le tigre noir s'évapore. Tu lui as offert quelques
fraises de tes mains fiévreuses. \textsc{Ses poils} se hérissaient, puis
il a ouvert \textsc{la
gueule} pour te parler :

\emph{L'araignée serra le cœur et le cœur serra l'araignée. Le cœur et
l'araignée s'aimèrent et l'araignée et le cœur ne se quittèrent plus.
L'araignée caressa le cœur de ses huit pattes fragiles et le cœur
réchauffa l'araignée de son sang rouge. Il n'y a pas de piège dans cet
amour-là}.

\asterismesix

Pour sûr Kusul, ce tigre te ressemble, il parle
\textsc{la même langue que toi}. Peut-être que cet animal, comme un
double \textsc{fantomatique}, te parle parce que \textsc{tu es muette}.

\asterismesept

Aujourd'hui, tu regardes les feuilles qui remplacent les feuilles.
Personne n'enlève \textsc{la peau des choses}, tu le sais très bien.
Gautama est silencieux. Pourquoi vouloir à tout prix faire sens, ou
faire trembler \textsc{l'œil du lyrisme} ?

\asterismehuit

Tu préfères tisser, gonfler la tapisserie de ses motifs végétaux,
animaux comme la langue secrète \textsc{éructée} dans le coquillage.

\asterismeun

Mais ma parole, Kusul, tu parles ! Mais oui tu parles et tu commences à
mettre cet alphabet \textsc{dans ta bouche} de fantôme. \emph{Hangeul}.
Peut-être as-tu une spiritualité débordante, un \textsc{monument infini}
dans la cervelle\ldots{}

\asterismedeux

\looseness=1 Māra, ta bouche pâteuse aux relents de vin espagnol\ldots{} mes yeux
tremblent à ce mot, \textsc{société}\ldots{} alors\ldots{} y
\textsc{foutre le feu}, une bombe artisanale s'il le faut, allumer un
incendie sur la \textsc{société blanche,
intellectuelle}, les saigner, les auteurs poétiques du partage
\textsc{d'immondices}.

\asterismetrois

Kusul, détends-toi un peu\ldots{} Ça t'apaise de poser ton regard sur
\textsc{le
sommeil des chiens. Le mouvement autonome du vivant} n'a besoin d'aucune
parole pour \textsc{unifier}. La vie devenue visible,
\textsc{hypervisible} est une négation de la vie. Il faut donc défendre
\textsc{l'invisible}.

\asterismequatre

Tu ne veux aucun mal, \textsc{aucune plaie}. Plus d'hôpitaux,
\textsc{d'effondrements}, de punaises, de poissons d'argent
(\textsc{lépisme}), de cafouillage, de tombeaux, d'engloutissements
sociaux\ldots{} Avec le vent, \textsc{tout deviendra horizontal}.

\asterismecinq

Au lieu de colonies \textsc{d'icebergs}, réduis ta pensée à la taille
d'un flocon saisonnier. Ce qui \textsc{coagule} n'est que formulations
négatives\ldots{} Les éclairs sont des mondes qui entrent dans le monde.

\asterismesix

Métaphysique de Kusul. Kusul pense et écrit : \emph{Le romantisme
d'époque s'agite dans une
\textsc{fantasmagorie révolutionnaire et idiote}. Son impuissance est
contenue dans ses dithyrambes d'un siècle révolu et qui vibrionne
\textsc{sans substance} comme des relents de dialectique dans une sphère
numérique sans fond.}

\afterpage{
  \thispagestyle{empty}
\includepdf[width=180mm,height=230mm]{gabarit/images/5.jpg}
}

\asterismesept

\emph{Son manque de substance s'accorde à la \textsc{nébulisation} de
l'information et du langage. Son vice et sa faiblesse élaborent une
pensée rétrograde qui annihile \textsc{toute force} véritablement
créatrice et condamne l'homme à graviter dans un \textsc{immobilisme}
délétère et stérile.}

\asterismehuit

\emph{Le monde poursuit ainsi \textsc{ses mutations dévastatrices},
celles ordonnées par une société ultrapositiviste dont le moteur de
\textsc{productivité} est alimenté par
\textsc{une chambre de combustion} d'où se désagrège et brûle la volonté
créatrice d'émancipation.}

\asterismeun

\looseness=1 \emph{C'est la destruction de toute volonté
\textsc{humaine et créatrice} qui met en branle la société
ultrapositiviste. Les pseudo-révoltes sont les
\textsc{aliments inoffensifs} du monstre carnassier. L'anéantissement de
la pensée est son principe de \textsc{production élémentaire}. Les
cervelles sont les combustibles pour l'effacement même de la pensée.}

\asterismedeux

On y foutrait le feu Kusul, à ce monde qui sent
\textsc{la pisse de bœuf}. Les racines sèchent et se brisent comme des
os canins. \textsc{La vie se fossilise}. Alors, qu'en penses-tu de ce
monde en ruines ? Tu sais, moi je ne vois pas les ruines\ldots{} Je suis
sonné, le \textsc{coup résonne} sorcière, mon secret\ldots{} la
\emph{mètis}\ldots{} chien fourbe, panthère ou renard rusé. Je me
dissimule, j'affuble en esprit\ldots{} c'est la conduite
\textsc{de celui qui connaît
la vérité}.

\asterismetrois

Mais avant de mettre ne serait-ce qu'un seul pied dans le
sanctuaire\ldots{} Prenons un bon \textsc{bain de pieds} ! Et
lavons-nous \textsc{les globes oculaires} à l'acide ! Parce que nous
allons voir des tortues noires \textsc{qui s'accouplent} avec des
serpents tortueux. Leurs langues ne formant qu'une seule flamme dans un
baiser en \textsc{brasier rouge} sang.

\asterismequatre

Nous verrons aussi\ldots{} les mutations rouges, les corps en fusion,
les oreilles en plumes, \textsc{les cartilages noueux}. Les créatures se
métamorphoseront \textsc{dans le feu}. Vraiment !

\asterismecinq

La langue est une chambre de combustion où le feu régénère le monde,
elle le \textsc{purifie}. Vous qui puez comme on \textsc{pue du crâne},
vos pensées s'écroulent, il ne reste plus que vos yeux qui fixent le
jour, vos gorges, ou des \textsc{nombrils cicatrisés}, purulents. Vous
\textsc{égorgez} les animaux. Vos pensées sont laborieuses, elles
sortent d'un trou terreux où macèrent \textsc{les racines d'agave}.

\asterismesix

Oui Māra, tu \textsc{mords l'agave}, jusqu'à te teindre les gencives
\textsc{d'un vert
affreux}\ldots{} à se tordre de rire, oui\ldots{} Le vert d'agave dans
\textsc{ta bouche
terreuse}.

\asterismesept

Longtemps, très longtemps, j'ai eu un esprit lunaire, dévoré,
\textsc{dévorant}\ldots mais un jour je me suis mis à aimer
\textsc{les pagodes} de pierre, sans raison, inconditionnellement,
irrationnellement.

Je rêvais des tombes de \emph{Goguryeo},
\textsc{d'un bestiaire de sang}, des gardiens de l'enfer
\textsc{aux yeux} de lotus. Le serpent tortueux, tu ne le vois donc pas
? C'est le nerf lui-même, ou \textsc{la décharge nerveuse}.

\asterismehuit

Je fermais les yeux, je les voyais ces fleurs
\textsc{éclore dans l'obscurité}. Où est-elle ton harmonie, renard doux,
\textsc{panthère des sables} ? Doux renard de \textsc{la viduité}. Je
restais à l'intérieur, car l'extérieur \textsc{n'était pas
fiable}. À cultiver mes pensées, comme de l'agave.

\asterismeun

Kusul pense encore : \emph{L'homme est retenu par sa pensée sur l'homme,
et il n'en sort pas}. Mieux vaut ne pas avoir
\textsc{le cœur trop fragile}, Kusul, sinon clairement tu te feras
bouffer. Ne vois-tu pas qu'ils sont incapables d'écouter, qu'ils
agissent ou ne réagissent qu'en fonction de \textsc{ressentiments}
animés par leur esprit de mort ? Leur existence est vidée de toute
substance \textsc{ou même de volonté}. Ils ont besoin de t'exclure,
comme ils excluent \textsc{la réalité du monde}. Ils sont dépourvus
d'imaginaire ou d'intuition.

\afterpage{
  \thispagestyle{empty}
\includepdf[width=180mm,height=230mm]{gabarit/images/6.jpg}
}

\asterismedeux

Leurs rêves sont rares et absurdes. Sinon des rêves de
\textsc{vengeance}\ldots{} Ils peuvent te détester comme au fond ils se
détestent \textsc{eux-mêmes}, jusqu'à \textsc{s'automutiler} ! Se
détester est encore une conséquence de leur
\textsc{narcissisme pathologique}.

\asterismetrois

Ils détestent le monde et les autres, mais ne sont \textsc{jamais rien}
sans cette détestation des autres. Cette pathologie nerveuse est
invisible au premier abord, bien que \textsc{les yeux les trahissent},
quand ils se figent, \textsc{cette gelée oculaire}\ldots{}

\asterismequatre

\looseness=1 Kusul, cette gelée oculaire, tu la vois dans les regards figés par
\textsc{la
torpeur}, dans leurs yeux hagards\ldots{} Ils semblent te mitrailler de
leur sempiternel questionnement : \textsc{qui suis-je} ? Dis-le-moi je
t'en supplie, toi, que je ne connais pas, que je ne pourrai jamais
connaître et qui n'existes que pour me dire ce que je suis\ldots{}
\textsc{J'ai besoin de toi}, pour me dire ce que je suis. Je ne peux pas
le faire \textsc{seul·e}. Quand je suis seul·e,
\textsc{je n'existe pas}. Ma solitude ne m'apprend rien. Et
malheureusement, cette \textsc{méconnaissance du monde}, en dehors de ma
sphère personnelle et vide, m'ennuie. Je m'ennuie\ldots{}

\asterismecinq

Tant pis pour eux. Au fond, les \textsc{miroirs noirs} combleront
d'images ce vide existentiel profond. Leur regard sera \emph{fixé}. Leur
regard sera dopé \textsc{au vide}. Ils sont dans les nœuds de la mort,
\emph{Tssing Tssing}, Kusul décoche une flèche\ldots{} tu es vraiment
belle avec ton arc, ton \textsc{œil
meurtrier}\ldots{} et ta vengeance qui \textsc{émascule}. Vas-y ! Chasse
crûment ! Sonde mon cœur si tu veux, et \textsc{torpille la glaire}.

\asterismesix

As-tu remarqué Kusul comme la langue peut circuler et prendre à
contre-pied \textsc{cette inertie} du langage ? C'est un contrepoint qui
orne, comme une veillée dans le vivant, et qui vient \textsc{occulter}
la torpeur \textsc{ankylosée} des névropathes.

\asterismesept

Tu as beaucoup pensé à ça Kusul, et tu continues : \emph{La
reconnaissance intuitive est \textsc{une rupture}, à la fois faille et
éveil. Dans l'insignifiance du langage, elle devient
\textsc{signifiant aporétique}.} Il faut tenter une pensée ni ascendante
ni descendante, mais une \textsc{dialectique des os}, du grain et de la
moelle : une \textsc{métaphysique
intracorporelle}. Ta métaphysique voudrait définir cette intuition de
vie dissimulée et invisible, comme une énergie organique qui t'anime et
qui peut être \textsc{source de rêves} ou de réminiscences de vies
antérieures.

\asterismehuit

Ta colonne vertébrale est \textsc{un totem} d'où jaillissent des
couleurs irisées. \textsc{Ce signifiant} reste toujours à la limite, à
la frontière de la perception et se dérobe à la faculté des sens. Cette
matière sans fond, comme \textsc{l'antimatière d'un songe},
\emph{incarne} le mystère en se refusant à la
\textsc{mortification du langage} et des images. Tu en perçois le flux
intérieur et mouvant dans un espace indéfini et intime.

\asterismeun

Vie intérieure ?\ldots{} Sûrement plus que cela\ldots{} Vie
\textsc{surnaturelle} ! La mémoire remue comme le dos d'un
poisson\ldots{} Cette mise en branle \textsc{secoue} ton être, tes
pensées deviennent \textsc{poreuses} et s'interpénètrent au sein d'un
même présent \textsc{qui brûle}. Kusul, tu es habitée par tes
rêves\ldots{}

\asterismedeux

La langue s'accélère et s'accélère, ou bien \textsc{est-ce le cœur} ?
Cette sensation, une voix qui monte et qui monte dans la tête. J'ai vu
passer l'automne à la vitesse d'un \textsc{avion de guerre}. Ma tête
crépitait dans les bruits des moteurs, et je voulais parler seul\ldots{}
Je renâcle ? Mais avant l'\emph{homophrosunè}, il y a le meurtre des
prétendants, le \textsc{sang noir} qui coule sur les dalles de la maison
et les gorges qui crachent leur mort. Dans les râles, tu m'enlaces
Kusul, ma perle, même si je pue \textsc{le sang et
la sueur}.

\asterismetrois

Les apitoiements pour la masse aveugle \textsc{des aveugles}.
\emph{Papaver, papaver}\ldots{} Joyeux jardin des bulbes, danse des
trombones et des cuivres\ldots{} Tubas et glaives à la fois\ldots{} On
peut voir \textsc{saturne} cette nuit et ses sœurs Alcyonides\ldots{}
C'est toi Kusul qui me la montres du doigt\ldots{} Puisque nous sommes
tout juste \textsc{au soir du solstice}, nous mangerons une soupe de
haricots rouges !

\asterismequatre

Il y a un vent salubre qui nettoie des alluvions du passé. Ce vent, je
le sens, il me foudroie, je le reçois \textsc{en plein visage}. Le
regard n'a jamais été émoussé. Dans mes yeux, il n'y a pas d'erreur.
Nous aurons, Kusul et moi, des yeux plus grands que des soucoupes. Parce
qu'il y a un vent de \textsc{tous les dieux}.

\afterpage{
  \thispagestyle{empty}
\includepdf[width=180mm,height=230mm]{gabarit/images/7.jpg}
}

\asterismecinq

Je t'écoute parler Kusul\ldots{} ce langage m'enchante\ldots{}
\textsc{Les rhizomes} se déploient à vue d'œil. Les branches montent
géométriquement. Les fruits mûrissent. Alcyon couve ses œufs
\textsc{en silence}, puisque nous venons juste de passer le solstice.
L'œuf et le cœur, \textsc{ces noyaux calmes}, bien loin de Māra.

\asterismesix

J'ai un bambou affuté dans les mains\ldots{} \textsc{Affuté} ! Tu auras
double dose Māra, si je te croise, je te planterai le bambou
\textsc{dans la gorge}, pour que ton sang inonde le sol et qu'il te
monte à la tête. La plaie sera immense, ce sera un joli
\textsc{trou noir}, comme l'écorce du crime qui accroche
\textsc{l'épiderme}. Élection divine d'un démon ! Tes yeux te sortent de
la tête. Tire la langue, que \textsc{je te la tranche} ! Cette langue,
empoisonnée comme une feuille de sang, je la jette au sol et je
l'écrase, je la piétine, comme \textsc{une éponge de viande}. Cette
sangsue humaine, poison et source de poison.

\asterismesept

J'en ai trop vu de ces goules mâcher puis roter leurs coquillages. Et
vous, vous ne voudriez pas angoisser \textsc{face à la mastication} des
coquillages ? Les pavots étoilés s'ouvrent comme des giroflées,
\textsc{leurs
yeux sont des points crevés}. Il faudrait dormir Kusul, main dans la
main, et parler comme \textsc{des enfants dyslexiques}. \emph{Anansi},
je te mangerai la tête le premier, je te ferai cuire des ormeaux et des
coquillages de saison pour tes mâchoires endolories.
\textsc{Magie du meurtre} dans les champs d'Amathonte, \emph{mais tout
change et rien ne meurt.}

\asterismehuit

Je tiens le divin bambou. Je vais te l'enfoncer dans les cavités
oculaires, faire sortir de ton ventre \textsc{une colonie de papillons}.
Sur les toits d'émail, \textsc{on sacrifie} des oiseaux, des plantes,
des tigres. \textsc{On
brûle leurs yeux}, on lisse leurs plumes dans des bassins de terre et
d'argile. On remuera des cils, on glacera
\textsc{les ventricules et les artères
coronaires}, tu ne crois pas ?

\asterismeun

Dans les cages thoraciques, dans les courants d'air, qui les remarquera
cette fois Kusul, tes baisers \emph{halal}, ta
\textsc{frilosité mentale} ?

\asterismedeux

\looseness=1 Je joue des gammes \textsc{sur des os de cobra}, j'ai ouvert mon cœur je
te jure, en deux ou trois : il était frais, il était beau comme un fruit
avec ses graines de pavot, \textsc{ses écailles de truite} et ses
alvéoles tirées au cordeau. Phaéton, fils idiot,
\textsc{qu'on t'immole}, qu'on te plante des couteaux dans les cuisses,
esprit de graisse et de cire, qu'on te brûle paille-en-queue
\textsc{jusqu'à la moelle}.

\asterismetrois

Māra va sucer les cornes des vaches cornues jusqu'à ce que
\textsc{nos larmes
s'évaporent}. Mentalement, je me calme en nourrissant les anguilles du
lac Pergus, en nourrissant les carpes du lac Averne\ldots{} Mais que
vois-je ? On te coupe la gorge ? On te renverse \textsc{dans la tourbe},
dans le sang. C'est mérité \emph{Lycaon}, \textsc{mâcheur de doigts},
singe hurleur et mangeur de hachis\ldots{} de \textsc{dawamesk}, on te
gave, mais rien n'apaise ta fièvre.

\asterismequatre

Kusul, jouons tous les deux allongés sur des tapis de fibres, à chercher
puis à trouver des fleurs \textsc{dans les motifs}, je te dirai ce que
je vois\ldots{} Je t'invite à bâfrer une bonne salade d'amome, je sais
\textsc{couper} les feuilles en fines lamelles, c'est ma spécialité, de
\textsc{manier le couteau}, de hacher menu les végétaux pour en retirer
le suc, l'amertume\ldots{}

\asterismecinq

Je caresse \textsc{tes phalanges} Kusul, c'est une évidence, ton sang
qui circule entre les os saillants et se verse comme le courant d'une
rivière \textsc{entre les pierres}\ldots{} Mais voici les ombres qui
s'avancent, \textsc{les
yeux cireux} et tristes comme des poulpes crevés sous le poids des
tentacules qui sonnent le glas, des testicules tatoués ou des anneaux
nasaux, quand \textsc{on épingle les papillons} pour faire des
partitions célestes, mais moi \textsc{j'aime tes os}.

\afterpage{
  \thispagestyle{empty}
\includepdf[width=180mm,height=230mm]{gabarit/images/8.jpg}
}

\asterismesix

La psychologie du philosophe s'atrophie sous psychotropes\ldots{} et
acidifie mes vertiges\ldots{} Kusul, toi seule tu adoucis les angles de
la géométrie, et \textsc{tu sucres les fraises} par poignées fébriles
\textsc{sur les têtes imbéciles}, ceux qui baignent dans l'esthétique de
la neurasthénie.

\asterismesept

Kusul me raconte une histoire :

\emph{Au bord du fleuve, un singe mange des organes. Le sang lui
barbouille la face en rouge solaire. Les babouins embrassent les
antilopes, défiant la mâchoire du crocodile, mais où sont donc passées
les fleurs ?}

Et puis une autre :

\looseness=1 \emph{Deux pastèques et deux rats qui s'approchent en silence dans la
terre et crèvent les pastèques le jus dégouline sur la terre et sur les
dents des rats qui mordent dans les pastèques qui se crèvent et se
vident les rats mâchent les grains de pastèque dans la nuit on entend le
bruit des grains qui éclatent dans la nuit et les yeux des rats sont
aussi des grains noirs comme ceux de la pastèque la lune brille dans la
nuit et brille aussi dans les yeux noirs des rats et les pastèques
coulent et le jus rouge se déverse sur la terre et les pattes des rats
s'enfoncent dans la boue rose et sucrée l'un des rats monte sur le dos
de l'autre rat pour forniquer dans la nuit sous la lune qui brille dans
le ciel et dans les yeux des rats mais le rat forniqueur se fait mordre
par l'autre rat qui veut continuer de creuser la chair sucrée de la
pastèque qui coule sur la terre humide mais l'ombre d'un chien errant
apparaît sous la lune alors les deux rats s'enfuient dans la nuit le
chien se met à renifler la pastèque et les traces laissées dans la terre
humide par les rats il lèche la chair de pastèque tombée sur le sol et
creuse la terre et pisse sur les pastèques et les feuilles de pastèque.}

\asterismehuit

\looseness=1 La scolopendre tu vois, c'étaient mes propres doigts qui cherchaient
\textsc{quelque chose à aimer}\ldots{} la scolopendre tu vois, c'étaient
mes propres doigts qui pondaient leurs œufs sur la tige d'un
rosier\ldots{} Māra roule des yeux terribles, sa mâchoire rumine une
colère rouge. Māra, c'est le bruit de l'époque. Māra, c'est
\textsc{le ventre} des images. Ses filles sont obscènes, non par le
corps, mais par \textsc{le masque} de la tromperie et des idées rances.
Il y a de la fatigue dans leurs yeux, posés sur une bouche qui parle
seule.

\asterismeun

Les goûts douteux, \textsc{la mastication} qui creuse la joue. Les
filles de Māra tournent sur elles-mêmes \textsc{comme des vers}. Nous
sommes bien loin d'une communion spirituelle. Elles prennent une figure
de circonstance, afin de creuser \textsc{une terreur émotionnelle}.
Elles salivent sous les masques de la musique et de la danse.
\textsc{Leurs narines sèches} se dilatent. Elles veulent provoquer
\textsc{la mort spirituelle}, toucher au corps vide, désincarné,
morbide.

\asterismedeux

Mais toi, qui voudrait véritablement entendre ce que tu as à dire, Kusul
? Qui veut encore entendre ta voix ? \textsc{Et pourquoi parler} ? Tu ne
veux pas de cette parole qui se déverse \textsc{jusqu'à la céphalée}.
Elles se sont donné des noms de fleurs, mais tu le sais très
bien\ldots{} les fleurs véritables sont \textsc{les fleurs muettes}. Et
les filles de Māra crient, mais ignorent que tu ne les entends
pas\ldots{} Voudraient-elles \textsc{ensemencer la mer}, là où les
graines ne peuvent germer ?

\asterismetrois

Dans les filles de Māra, n'oublie pas que c'est
\textsc{le masculin morbide qui
s'incarne seul}. C'est la pensée sans voile, le rire de
\textsc{la masturbation
électrique}. Māra te masturbera de force, plongera ses mains entre tes
cuisses Kusul, il \textsc{humera} ton sexe comme s'il lui revenait
\textsc{de droit}. Sa langue glisse sur ses lèvres. Les filles de Māra
meurent de faim en te dévisageant avec
\textsc{leur sexe qui est aussi une bouche}. Le voici, l'amour surdoré
de la digestion stomacale. Ton \textsc{anéantissement} est leur
nourriture.

\asterismequatre

\looseness=1 Leurs seins en pointe ne sont que \textsc{le membre érectile} et vert de
Māra leur père. Elles veulent sucer tes doigts comme elles suceraient la
mort, d'une succion affamée, prêtes à mordre.
\textsc{À découper la chair}. Ton anéantissement, leur
nourriture\ldots{} Cette panique, \textsc{ces révulsions} du corps,
Kusul, tu aurais pu les prendre pour une vérité, parce qu'elles te
sautent au visage, alors que la vérité, elle, sait patienter. Les filles
de Māra ne sont que des \emph{images}, des perturbations dues à Māra,
conséquences de son existence \textsc{malheureuse} dont il fait
\textsc{une prédation}\ldots{} La prédation est sa réponse au malheur.
Il cherche ainsi \textsc{une proie} pour que la mastication du vivant
\textsc{couvre le silence} de sa mort.

\asterismecinq

\looseness=1 Mais le silence de mort n'est pas identique
\textsc{au silence du vivant}. Le silence peut manifester toutes les
strates du vivant (liquides, aériennes, terrestres\ldots)
\textsc{Et tu le sais}. L'immobilité contient toutes les directions
possibles du mouvement. \textsc{L'immobilité peut résister} au silence
de la mort. Elle stimule silencieusement la racine, \textsc{le suc
interne} des floraisons. Elle fonde une force, une puissance invisible
contenue dans le cœur du monde, c'est-à-dire \textsc{dans le vide}.
Qu'on puisse la nommer\ldots{} peu importe, puisque cette essence
\textsc{défie le langage} et la reconnaissance des sens. Si l'on peut
espérer assimiler son rythme périodiquement, rien ni personne
\textsc{ne peut la contraindre}. C'est un cœur sans matière, un cercle
qui n'a pas de centre, ou \textsc{une source secrète}, dissimulée mais
omniprésente. C'est à la fois \textsc{la peau de toute chose}, son
contenu matériel et sa substance immatérielle\ldots{}

\asterismesix

Plus que les corps, les ombres retiennent ton attention Kusul. On a
voulu te faire croire que les chauves-souris étaient des créatures
maléfiques. \textsc{Il n'en est rien}, et tu peux les chérir, les
caresser, fixer leurs yeux noirs \textsc{sans avoir honte}. De toute
façon, il y a bien longtemps que tu ne fais plus partie de cette
humanité adepte \textsc{de la mastication}. Mais de quoi est fait ce
regard, celui qui te donne à voir \textsc{un monde qui
entre dans le monde} ? Où places-tu ton \emph{locus amoenus}, Kusul ?
Dans le ciel, je crois\ldots{}

\asterismesept

Jamais plus elles ne verront ton visage, ces sorcières des rites.
\textsc{Ces
suceuses de vertèbres}. Pourrais-tu être sensible Kusul au chant des
oiseaux et oublier l'odeur de la viande sanglante des bébés cuits
\textsc{dans
des rivières} ? Leurs danses macabres, leurs rires mortifères ?
Aujourd'hui, le ciel était clair comme de l'eau
\textsc{dans une bassine}.

\afterpage{
  \thispagestyle{empty}
\includepdf[width=180mm,height=230mm]{gabarit/images/9.jpg}
}

\asterismehuit

Je ne cille pas. Oh, mon Dieu, je ne pleure pas. Surtout pas de ça avec
moi ! Je suis hanté. Je nous revois autour de cette table, entre ces
murs. \textsc{Coupe-moi la tête}. Arrache-moi cette face de rat ! Ma
langue fait \textsc{trop cactus}, ma langue de reptile. À la place,
j'aurais dû, si j'avais su, si j'avais su\ldots{} m'enfuir. Quitte à
m'envoyer des doses de mescaline, ou faire pousser de l'agave dans une
serre, \textsc{tester des
décoctions} pour tout noter dans un carnet. J'aurais eu comme ça les
yeux grands ouverts. Ouverts sur des couleurs,
\textsc{des symétries folles} des infinis multipliés. De belles
tapisseries en définitive.

\vspace*{-1\baselineskip plus 1sp minus 1sp}
\asterismeun

Une cabane, un mirage\ldots{} Elle grouille de sauterelles
noires\ldots{} \textsc{Rien n'y
tient} lieu de refuge. Ses parois tremblent. Cabane de boue, de courants
d'air toxique. Les paroles grasses y infusent. C'est
\textsc{la torpeur du
banal}, des dates, des calendriers, des éphémérides bientôt ridés,
bariolés, \textsc{de cuivre} plus que d'or. On y glousse, on y tousse
grassement les glaires laborieuses. Le plafond suinte de dégoût, la
pluie insalubre. Les cheveux humides \textsc{de sueur capillaire} plus
que de pluie. Les araignées se décomposent dans les fumées. Non, ce
n'est pas un refuge, la cabane dégringole, et j'échappe de justesse
\textsc{à l'écrasement}, en passant par la fenêtre\ldots{}

\asterismedeux

\enlargethispage{-1\baselineskip}

Je te jure Kusul, c'est magnifique, le lion d'Yvain leur saute au
visage, \textsc{les défigure}\ldots{} d'un coup de mâchoire emporte le
flanc d'un homme. Les filles de Māra seront aussi \textsc{tuées} par un
lion dans mon rêve, croquées jusque dans les viscères\ldots{} moi, je
les finirai à l'arme blanche.

\asterismetrois

Parce que je reste assis immobile et que je ne dis rien et que
\textsc{je ne
pense plus}, si ce n'est à une manière de ne plus penser et de ne plus
regarder, ne plus écouter sinon \textsc{l'ampleur} d'un souffle qui
s'accorde au silence\ldots{} Māra, le silence, l'immobilité sereine, ça
te tue.

\asterismequatre

Je me fous du cosmos, de l'Olympe, du mont des Oliviers, mais peut-être
pas tellement du \textsc{figuier des pagodes}. J'essaie de tenir mon
délire, \textsc{de
délier} le spirituel, de faire vibrer la dentition.

\asterismecinq

Il faut, pour parler de ça, l'avoir connue cette brûlure dans la
poitrine, ce resserrement dans l'abdomen. \textsc{Nous tournons
elliptiquement} dans ce monde Kusul, et nous revenons aux saisons qui ne
sont jamais tout à fait les mêmes. Et nous non plus, nous ne serons
jamais tout à fait les mêmes. C'est en cela que
\textsc{cette vie est parfaite}. Tu dois aimer les cercles, les cycles,
l'elliptique. Tout peut renaître dans ton cœur, si tu gardes cette
volonté parfaite.

\asterismesix

Ceux qui sont unis\ldots{} \textsc{sans raison}\ldots{} n'ont aucune
raison pour se séparer\ldots{} Ne cherche pas à me comprendre\ldots{}
Nous sommes des mystères\ldots{} \emph{plus haut que l'amour des hommes
est l'amour des choses et des fantômes. Ce fantôme qui court devant toi,
il est plus beau que toi ; pourquoi ne lui donnes-tu pas ta chair et tes
os ? Mais tu as peur et tu cours te réfugier auprès de ton prochain.}
J'aurais donné ma peau pour \textsc{des fantômes de quartz} ! Pour des
fantômes de sang, des yeux de fantômes, des fantômes de fleurs\ldots{}

\asterismesept

Nous sommes toujours des fantômes \textsc{en rêve}. Nous ouvrons nos
yeux de fantômes sur \textsc{la nuit intérieure}.

\asterismehuit

Je te reparle des \emph{gui} Kusul, ces fantômes errants, ces ombres
noires échevelées. J'ai vu un \emph{gui} un jour,
\textsc{alors que j'étais enfant}, un après-midi
\textsc{étrangement silencieux}\ldots{} j'étais seul dans un jardin, je
me tenais debout face à cette \textsc{silhouette noire}. Ses cheveux
électriques semblaient danser. Je me souviens très bien de ses yeux
ronds qui me fixaient comme deux points blancs. Pourtant,
\textsc{je n'ai pas eu peur}\ldots{} Dans le silence, le fantôme,
\textsc{tout en me fixant} avec ses yeux blancs, s'est mis à me sourire,
au milieu \textsc{des fleurs de cosmos}.

\cleardoublepage

\includepdf[width=180mm,height=230mm]{gabarit/images/10bis.jpg}

\includepdf[width=180mm,height=230mm]{gabarit/images/10.jpg}
\cleardoublepage

% Les notes de fin
% \pdfbookmark[0]{Notes}{notes}
% \printendnotes

% \mbox{}\thispagestyle{empty}\cleardoublepage

% Fin du livre
\cleardoublepage
\thispagestyle{empty}
\mbox{}
\begin{textblock}{}(100,20)
\includegraphics[width=4cm]{./gabarit/images/s4.jpg}
\end{textblock}

\clearpage
\thispagestyle{empty}
\mbox{}
\begin{textblock}{}(15,130)
\includegraphics[width=3cm]{./gabarit/images/s3.jpg}
\end{textblock}

\clearpage
\thispagestyle{empty}

\begin{nscenter}

\vspace*{\fill}

\includegraphics[width=4cm]{./gabarit/code.png}

\vspace{0.5\baselineskip}

\Large

∀ℕϮïL1√я∑

\normalsize

\vspace{\fill}

\footnotesize
\noindent La continuité de cet ouvrage\\se fabrique sur le réseau.

\noindent\urlsansespace{https://abrupt.cc/michelet-jornod/mara}

\bigskip

\noindent La matière papier résonne\\en l'antimatière numérique,\\l'information identique se multiplie,\\elle découvre sa gratuité, et ce livre trouve\\son écho en son antilivre.

\noindent\urlsansespace{https://antilivre.org}

\bigskip

\noindent Le mot se disperse dans l'obscur,\\et il ne nous reste plus qu'à jeter des livres au monde\\pour manifester rêves et hurlements.

\noindent\urlsansespace{https://abrupt.cc/manifestes}
\end{nscenter}

% \mbox{}\thispagestyle{empty}\cleardoublepage

% \AtEndDocument{
  \cleardoubleevenemptypage
  \thispagestyle{empty}
  \begin{nscenter}
    % 
  \includegraphics[width=5cm]{./gabarit/images/s2.jpg}
  \end{nscenter}
  \vspace{\fill}
  \begin{nscenter}
  \footnotesize
    Version : 1.0.1

    % Abrüpt, Internets \& Zürich
    Abrüpt, Internets \& Zürich

    Colophon : \urlsansespace{https://abrupt.cc/colophon}
  \end{nscenter}
  \vspace{\fill}
  \begin{nscenter}
  \footnotesize
   \noindent Fabriqué dans le cyberespace
  
   \noindent ISBN de l'antilivre : 978-3-0361-0137-8

  % \noindent Imprimé en Allemagne

  % \noindent ISBN : 978-3-0361-0136-1

  \noindent Dépôt légal : quatrième trimestre 2021
  \end{nscenter}
% }

\includepdf{quatrieme.pdf}

\end{document}
